{
    "question": "Sebutkan ciri-ciri teks eksplansi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Menggunakan istilah teknis, menggunakan kalimat aktif dan pasif, terdapat kalimat yang menjelaskan suatu proses, merupakan hasil penelitian ilmiah, terdapat kalimat untuk menjelaskan sebab akibat.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "strukturnya terdiri atas : pernyataan umum, deretan penjelasan, dan interpretasi.<br>memuat informasi berdasarkan fakta ( faktual ).<br>faktualnya memuat informasi tentang keilmuan.<br><br>pada pernyataan umum : yang di bahas ialah pengertian yang bersifat umum,<br>pada deretan penjelasan : yang di bahas ialah proses terjadinya objek, dan tidak di sertai alasan.<br>pada interpretasi : yang di bahas \u00a0ialah pendapat penulis tentang sasaran terjadinya.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-eskplanasi-tentang-erosi-567",
            "question": "Buatlah contoh teks eskplanasi tentang erosi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur \nsungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang \nberukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik \ndan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak \nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hujan deras yang terjadi di wilayah Padang akhir-akhir ini \nmenyebabkan bencana\u00a0tanah longsor diberbagai daerah, bencana tersebut \nsetidaknya\u00a0menghancurkan 34 rumah penduduk serta menyebabkan \nkualitas\u00a0tanah menjadi menurun.apalagi dekat - dekat pantai terjadi nya eosi </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-972",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dapat\ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi\npermukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat\ndiartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di\npermukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat\nbahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh\ntingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<span><br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan\nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur\nsungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu\nkawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\npantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu\ndapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu\nyang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah\nsungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur\nsungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan\naliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif\nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang\ndominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah\nkaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah\nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar\nalur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air\nmeningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam\nalur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur\nsungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah\ndataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang\nrelatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok\nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\nterdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap,\nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di\nkiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir.\nTerjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang\ndiendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan\nbahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan\nmerendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya\nmelebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu\nmerendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan\nbawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan\ndampak lain dari terjadinya banjir.</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-mandiri-pangan-dengan-menggunakan-teknologi-484",
            "question": "Contoh teks eksposisi mandiri pangan dengan menggunakan teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya ituuu sudah pada ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-teks-eksplanasi-berupa-karya-sastra-637",
            "question": "Dua teks eksplanasi berupa karya sastra",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eksposisi dan penjelasan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-peristiwa-alam-690",
            "question": "Teks eksplanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks ekplanasi tentang peristiwa alam TSUNAMI <br><br>Tsunami<br>adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br><br><br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi.<br><br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br><br><br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-dari-puisi-dalam-gelombang-karya-sutan-takdir-alisjahb-854",
            "question": "Apa maksud dari puisi Dalam Gelombang karya Sutan Takdir Alisjahbana!    siapa yg dimaksud \"Mu\" dalam 'Kami mengalun di samud'ra-Mu'??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mu dalam puisi tersebut adalah tuhan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Artinya mu dalam kami mengalun ke samudra mu adalah tuhan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dari-berita-faktual-126",
            "question": "Contoh dari berita faktual",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemerintah Indonesia mengucurkan dana sebesar Rp 1,5 triliun untuk mengatasi dampak semburan lumpur Lapindo yang telah menenggelamkan beberapa desa di Porong, Sidoarjo.Dana milik rakyat itu digunakan untuk membiayai operasional Badan Penanggulangan Lumpur Sidoarjo (BPLS). \u201cBPLS merupakan badan yang dibentuk pemerintah yang bertugas menangani upaya penanggulangan semburan lumpur, luapan lumpur, serta menangani masalah sosial dan infrastruktur akibat luapan lumpur di Sidoarjo. Untuk melaksanakan tugasnya, BPLS dibiayai APBN, di mana untuk Tahun Anggaran 2012 ditetapkan sebesar Rp 1,5 triliun,\u201d ujar Dirjen Anggaran Kemenkeu Harry Purnomo di gedung Mahkamah Konstitusi (MK), Jakarta, Selasa (24/7/2012).Herry menuturkan, dana Rp 1,5 triliun tersebut akan digunakan untuk membayar ganti rugi korban semburan lumpur di luar peta area terdampak dengan cara pembelian tanah. Menurutnya, di dalam Pasal 18 UU APBN-P 2012 ditetapkan bahwa alokasi dana pada BPLS dapat digunakan untuk pelunasan pembayaran pembelian tanah dan bangunan di luar peta area terdampak pada tiga desa, yakni Desa Besuki, Desa Kedungcangkring, dan Desa Pejarakan.Di bagian lain, saat dihubungi seusai persidangan, kuasa hukum pemohon uji materi Pasal 18 UU APBNP Tahun 2012, Taufik Budiman, menilai bahwa semburan lumpur Lapindo merupakan peristiwa yang disebabkan oleh kelalaian perusahaan keluarga Bakrie dalam melakukan pengeboran. Dirinya menuturkan bahwa persoalan lumpur Lapindo bukan termasuk dalam persoalan yang disebabkan bencana alam.Menurut analisis Taufik, kerugian yang diakibatkan oleh semburan lumpur Lapindo seharusnya ditanggung secara personal oleh PT Lapindo Brantas yang dimiliki Aburizal Bakrie.<span>\u201cLapindo atau keluarga Bakrie harus merogoh koceknya sendiri. Jadi, mereka tidak bisa menggunakan uang rakyat. Itu kan tidak adil jika uang rakyat Rp 1 triliun lebih dipakai untuk menyubsidi Lapindo atau Bakrie sehingga tanggung jawab mereka dalam membayar ganti rugi untuk warga korban Lapindo diringankan,\u201d tegasnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>aku kirim di pesan aja ya...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-twks-eksplanasi-tentang-lingkungan-hidup-tapi-bahasa-jawa-533",
            "question": "Contoh twks eksplanasi tentang lingkungan hidup. tapi bahasa jawa.. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Eksplanasi merupakan teks yang menjelaskan suatu proses bisa terjadi dan menjawab pertanyaan &#039;Mengapa&#039; dan &#039;Bagaimana&#039;. Kalau disuruh membuat tema Lingkungan Hidup, pilihlah topik yang paling menarik dan hangat-hangatnya. Saran saya,judulnya lebih baik &#039;MANFAAT KEBERSIHAN LINGKUNGAN&#039;. Jelaskan dampak dan proses yang bisa membuat lingkungan bersih. Terus, ubah deh kebahasa jawab. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keindahan-seperti-apa-yg-digambarkan-dalam-puisi-di-muka-jende-286",
            "question": "* keindahan seperti apa yg digambarkan dalam puisi (Di muka jendela) karya Goenawan mohammad?? * nilai nilai apakah yg terdapat dalam puisi ( di muka jendela) tersebut? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sajak pertama yang muncul dalam antologi Tujuh Puluh Puisi juga pada Sajak-Sajak Lengkap 1961\u20142001 adalah \u201cDi Muka Jendela\u201d. Sajak ini bagi saya merupakan pembuka yang akan menggambarkan sajak-sajak karya Goenawan berikutnya. Dalam sajak ini membayang suasana yang syahdu nyaris perih, kesendirian, ketertekanan, dan begitu penuh pengharapan.<br>Di Muka Jendela.\u00a0Bait pertama dari \u201cDi Muka Jendela\u201d di atas sangat merdu bunyinya, sebuah harmoni yang mencipta suasana murung. Keadaan ini sebagai efek dari penggunaan dan pengelolaan kata yang dihimpun menjadi frase-frase yang kuat dalam rangka menggambarkan ruang dan waktu dalam dunianya yang baru itu. Baris cemara pun gugur daun membayang pada sebuah kematian, pada sebuah ketakberdayaan. Lantas suasana ketidakberdayaan itu diperkuat dengan baris ombak-ombak hancur terbantun. Suatu keinginan untuk terus-menerus mengada dalam aktivitas hidup harus\u00a0 berhenti karena barangkali oleh sesuatu yang semestinya dan tidak cukup kuat untuk dilawan; daun cemara harus gugur pada saatnya juga ombak harus pecah pada batas waktu. Keadaan itu lantas memunculkan kedamaian, seolah sebuah keiklasan, keberterimaan pada sesuatu yang semestinya ada itu. Akan tetapi, kedamaian itu tampaknya muncul berbarengan dengan segala pergulatan rasa yang berat dan penuh degup<span><br><br></span><span>Bait kedua adalah gambaran lain tentang sebuah situasi yang ada di luar jendela. Gambaran itu menguatkan situasi ketidaknyamanan seperti juga yang termaktub dalam bait pertama. Dengan kata lain, bait kedua itu merupakan sebuah lanskap yang indah, yang dipenuhi kesunyian. Dalam satu potret itu ada sepasang bukit yang merah, ada hamparan padang yang tengadah, lalu kincir yang terus berputar dalam senja, dan pelangi yang jauh di ujung tempat lain.<br><br>#NoCopas<br>#NoSpam<br>#SelengkapnyaCariDiBukuBIndonesiaVIISMP</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}